有冇人開始覺得時間成本好貴

日日睇住個市好撚攰
慘撚過輸錢
不如買vti del app buy and hold算數

其實唔使日日睇住，除非你想day trade

適當既時候買期權對衝下風險

心癮
全倉嗰陣又要睇升跌幾多
清左倉又要睇幾時入貨
突然覺得buy and hold低波動穩定回報etf 贏咗人生嘅時間值

所以要調整一下心態，買完唔好影響到自己生活既先可以玩得持久

穩定回報etf有邊啲？

voo vti?
peter lynch was right
family >>>>>>stocks

反正用開電腦
放喺隔離得閒望兩眼

越學越多嘢好撚攰
如果到最後跑輸voo 都唔知嘥咁多時間學fa ta 做乜鳩

轉晒vti好過

贏人生嘅時間值>>>>>ALL

真係

其實係 我老母咩都唔識
買下hold下就贏錢

係,依家學緊睇圖,ta
仲比心機過細個讀u屌佢老母

真

其實喺底位入完貨已經可以del app,之後就出糧先再裝翻

低位*， 因為如果account已經0 cash嘅話睇黎已經冇咩意義，調整倉位/納指再次大上大落除外

長線啦
唔好辛苦自己

就係大上大落呀嘛

SPY最多成交唔係無原因

你拎住d咩股先，基本面好/龍頭就唔洗太擔心

咪做契仔囉
早排清咗倉又唔知幾時入返

係 諗住買aapl + tsm 之後可以安心訓覺

Same
個倉渣NVDA, PYPL TSLA 全紅
好彩有啲VOO頂下

Tsm 好過arkk 少少咋喎 咪一樣插水
增長緩慢製造業PE 有點高
Intel抵買價硬襟跌但係又唔撚識增長

屌那媽已經唔玩有排都未賺到錢嘅ppt 公司
Pe 30 百度都可以俾人血洗成$100
好彩冇溝咋

一係就買brk.b,唔洗煩。加上今年傳統行業吃香。如果唔係就買aapl/tsm/dis加其他成長股。

如果而家買aapl 都抵 la

Aapl係岩大跌市之後買

Arkk我絕對睇好，長遠at least 睇5年，如果入arkk可能佔portfolio 15% 到。

咁契媽一定信嘅
但係而家我覺得好似玩緊周期股咁樣對宏觀經濟少少訊息太敏感
直接買voo 就簡單睇吓經濟就OK
契媽系因為好多未開始有盈利能力對利率超級敏感
30% drawdown 我真係頂唔順

黑眼圈大左好多

voo 359買 都有啲唔開心

雖然諗住擺幾年先

但係一上連登見人話熊市又話股joy

無事嘅 我諗 仲印緊銀紙

其實係入市時間問題姐
好多科技股以倍咁升 𠵱家都只不過係一個大少少嘅回調而已
贏錢唔難 但幾時take profit先係重點
所以set好止賺同止蝕先係最重要

而家就係覺得用好多時間分析覺得好攰

我覺得唔係大跌市，道指都未崩

AAPL同TSM大插

咁要賺錢就要做功課
其實唔應該比上年三月嗰個所謂大牛市formulate咗個概念係買股票係日日爆升日日賺
股市長遠係向上 但上年三月個run太extreme
現實係股市應該係𠵱家咁有上有落
繼續學習啦唔太需要俾呢一次回調而破壞哂個心態

依啲咪就係主動想學同填鴨嘅分別
而且賺到錢係好好嘅positive feedback
讀U根本feel唔到reward

短時間係，不過會升翻上去

我自己晚晚set好買單止蝕單就訓 已經冇乜興趣mon

TSM我自己覺得唔好咁老定，終有一日會因為大陸報復而出事

Samsung 其實唔係真係追唔到
台積電賭大選又賭輸咗
只可以講中風險中回報

最緊要原因係連登仔一致睇好TSM，一定出事，遲早問題

講得好中
讀u出到黎打工都係為資本家服務
股票呢啲出幾多力水 收獲番幾多

珍

你地仲有錢輸未好, 有啲人輸到連錢都沒爭身債

正解

個個都想炒股唔洗番工

但有冇諗過，你地最大潛在收入係“自己”
真正要投資既係自己，而唔係股票

呢個post嘅人咁正常嘅

台灣大地震

其實真係唔明d後生 日日mon住個市諗住走捷徑
根本股市就唔係咁玩

反而想知全倉voo/ vti每年回報會係幾多

最近10年大牛市好似都有12~15% 贏咗巴菲特
計埋史前年代每年大概7~9%
好似係

大家都累了

係基本上好難穿100
上次大調整係10x-11x狂入 擺幾個月14x放曬

睇遠D

成日睇app 好唔健康

利申成日睇

幾時低位

廢老平均每年20%

所以當年咪做股神囉
最近10年都好似跑輸大市

琴日就係12397-12500左右，如果冇入就唔好心急高追，因為而家仲係好唔穩定，可能下星期又挽過山車

投資係自已身上學如何投資

本身我都係諗住月供呢類etf, 但如果股災又要坐幾年

睇返2000年qqq都坐左成10年先返到家鄉

我都覺得自己好似病態賭徒咁，根本有貨又睇住，清左倉又睇住，放左之後升又好嬲，買左之後跌又好撚嬲，睇完賭海迷途都覺得自己好撚似，輸左好想追，就再買大d，真係試過del app都無用，又係down 返

咁二千年嗰陣係好過份嘅成個指數的成份股全部市盈率二百幾倍仲有好多根本冇錢賺仲要嗰陣利息係9%
應該參照吓零八年會比較準確

我都係

不嬲都喺架喇，啲有錢人一早俾曬啲banker幫佢trade/買bond，再花時間去增值自己

似你班傻閪日日用勁多時間望住個市又畫圖又乜野分析，妄想自己炒到發達咩拎黎讀書/發展自己興趣等遲啲搵多啲錢好過你炒果幾萬蚊喇

做公務員果班話自己大把時間炒股好自豪真喺得啖笑，私人市場花多啲時間增值自己，零風險有高入又唔洗驚會輸錢

只怕變到2000咁姐

我懷疑今次中小型科技股股災有少少人為因素
篤爆啲升得太快嘅泡沫等佢哋慢慢升好過再升10倍之後跌90%

要學習到自己能力可以跑嬴vti 真係需要好大時間投入,
要從一開始計劃好自己有無咁大決心去做呢件事
同計劃由零開始練到鋼琴8級咁, 如果覺得唔適合自己早d quit我諗都係好事
否則之後要繼續學到跑得嬴ark果d專業etf 要投入既時間更加多

咁巴打點睇，依家跌完未，下星期會繼續跌嗎

想點挽過山車

你覺得自己學緊好多嘢姐，有冇諗過其實你學果啲其實實際冇用，最簡單既嘢就已經最有用

真係唔知
我知嘅話唔使喺度叫春

其實牛市跑贏大市唔難
重點係唔好輸返出去

例如呢？

月供

我唔日日望住，點知幾時適當

咪經濟週期同基本面分析，選股同估值呢啲都夠啦，買入優質股HODL，定期review咪得，你有做review就會識斬匯豐呢啲廢股㗎啦

只係近呢一年個市玩到妖曬

睇完成日仲輸埋最慘

契媽系好多呢兩個星期最少跌30%多嘅50%都有
唔日日睇嘅話死咗都唔知
日日睇就好撚攰

見香港人排雪糕排小便宜嘢就知時間成本因人而異

咁你都冇砌好個組合，冇做好risk management，全部科技股...同一個板塊黎。我其他post都見過好多人貼倉，勁多人以為買晒咁多隻科技股加隻Arkk叫組合，其實等於買大細買咗大又買齊開大既數字，贏就贏好多，輸咪全部輸囉。

有冇諗過捱過1,2個股災就財自

Yup
仲有好fomo 驚錯過爆升股

唔會好似格蛇咁賭身家啦
成副身家月供一隻風險咁大嘅股票我做唔出
小注買升10倍最多咪買隻撈
賭贏咗咪財務自由出嚟gel頭
之前YouTube睇咗條片有個大陸IT人當年A股狂熱拎咗個首期出嚟炒股最後輸咗晒幾十萬冇得買樓要住劏房，唔係個個都有咁嘅運氣
衰撚咗人生就玩完，呢個風險唔係人人玩得起

咁如果買幾個板塊不如買vti 再加+10%arkk?
又會驚fomo arkk 升返上去買vti 嘥錢

day-trade咁易羸咩 個個都變股神啦屌你

又唔係話成日玩day trade
但係日日fomo
求社工

你可以改個買賣密碼寫係張紙到 到某一日拎番出黎 到時先決定買定賣囉

首先要戒甩mon 市

可以set提醒🔔

機會成本貴啲囉

金錢時間成本
散戶: 其實真係無乜，你做多錯多
專業: 真係重要，有多d好既options

人生時間成本:
19樣，大家都係得24個鐘，一百年命

結論:
buy and hold QQQ， 過自己既人生